美日發表聯合聲明關注香港新疆 重申台海和平穩定重要

美日發表聯合聲明關注香港新疆 重申台海和平穩定重要

美國總統拜登與到訪的日本首相菅義偉會面後，發表聯合聲明，重申台灣海峽和平與穩定的重要性，呼籲和平解決有關海峽兩岸的議題。報道說，今次是自1969年以來，兩國領袖就涉及台灣的敏感議題，首次發表聲明。

聯合聲明又對香港議題，及新疆維吾爾自治區人權狀況表達嚴重關切。

拜登和菅義偉在白宮玫瑰園舉行聯合記者會，兩人承諾在一系列議題上合作，包括應對來自中國的挑戰，南海、東海、以及北韓問題，以確保自由與開放印太地區的未來。菅義偉說，日美對維護台灣海峽和平與穩定的重要性達成共識，兩國同意有必要與中國進行坦誠對話。

在北京，外交部發言人趙立堅較早時說，已經就美日勾連對華消極動向，向美國和日本表達嚴重關切，又指中方在包括台灣、涉港、南海、釣魚島等問題上，立場一貫明確。

出兵打香港未?